中文語法同埋最後果隻字既讀音

''我要同你講句對唔住/多謝'',
講完呢句之後，係咪要另外講''對唔住/多謝''?

同埋，
句子最尾果個''呀'' 字，其實冇咩情況係真係讀做''亞''既讀音？
''你食左飯未呀'' 實情係會讀成 ''你食左飯未吔"

唔洗

係

我都係讀個「亞」字

點呀

點解唔洗既

屌你亞老母
屌你a老母

我要同你講句:對唔住/多謝

但係你係有意識要迫自己讀成''亞''?

咁應該係真係講呢句野出黎果陣，冒號果度要停半秒先

吔乜撚

但有d句子，如果真係讀''亞''會冇咁順口，咁點搞

咁係你太懶，建議學好講嘢

粵「語」 ≠ 中「文」

你講野真係完全冇一句會用"吔"?全部都係用"亞"? 想知真係

呢句= 我向你道歉

咁如果講 "我今次真係要多謝你呀"
咁之後洗唔洗再講"多謝"

講完個"點"字(咀唇完全合埋), 跟住再擘開個口"亞"?
雖然完全係正音, 但係聽起上黎硬係怪怪地?

喂呀

咁係''呀''字唔岩，要新增''吔''呢個語氣字？

到底係咪, 睇讀出黎順唔順口而用"亞" 定"吔"?

有時d人話
我爭你一句道歉
但之後都冇講對唔住

其實呢個應該算係中文既盲點?
我自己成日好care 呢d, 覺得講錯左d語法有d難為情

乜鬼盲點 個意思表達到咪唔洗重複